唔通真係要有人死先會喚醒到香港人

DQ、一地兩檢咁大件事香港人都唔理，一直係度諗，到底去到咩情況先會有大啲嘅回響，直至我諗起「十年」，最後得出一個我都唔想見到嘅答案，就係要有人死....

果陣睇「十年」見到個阿婆自焚果幕，相信只要係有人性嘅人類，都會因為果幕而觸動，雖然真係唔想有人死，但我諗到嘅唯一突破點就有呢樣..

實會有人話，就算有人死，香港人都唔會醒。但死亡其實已經係最強嘅道德感召，而香港人一直而來最大型社會運動都係靠道德感召（e.g雨傘催淚彈），如果咁都動員唔到人，咁都真係冇救，所以有人死都可能真係下一步。

雖然我講左咁多，但真係唔好死，我唔想鼓吹人去死，而我自己都唔會死，我開呢個post都係想大家理性討論下下一步嘅觸發點係咩，點樣有出路，所以大家真係唔好死，我唔係叫大家去死！

黑色五毛警告現正生效

預左呢啲post又會勁多五毛散播失敗主義，大家見到呢幾類comment唔該諗下block唔block左佢

1. 返工不了
2. 移民不了
3. 做嚟都冇用架啦
4. 死左都冇人可憐架啦
5. 香港一早死左，算鳩數啦
6. 班政黨都冇用，算鳩數啦
7. 香港人係垃圾架啦

大把人死，一年幾百人自殺，有人理過？

繼續番工

即係點?

我講嘅有人死，係出師有名嘅死，可能係自焚，死前有遺書/演講，講返點解要死，係因為呢個香港唔自由唔民主，唔係冇原因咁死左佢

唔會

係需要有人死，但唔係抗爭者死，而係賣港賊死，
BUY道德感召嘅從來只係少數，大多數係依賴強者，
當你表現出打敗強權嘅力量，佢哋先會認可你係新嘅強權，
有啲嘢有第一個做咗，就會因為僥倖心態陸續出現後繼者。
所以自焚、自殘、絕食係晒鳩氣，最多可以拗到一陣輿論同同情，
但現實嘅香港人只會覺得你係不思進取嘅弱者。

有人死係無用，依家咁多人入左去坐監坐幾年都無人理過喇
重要既唔係有幾慘，而係風向吹錯晒
風向唔岩你死幾多人都唔會有人動搖

因為佢地冇講個原因出嚟，所以先冇人理，如果啲學生自殺前係有遺書，可能係指責呢個教育制度，相信社會聲音會唔同好多

我可以100%肯定有人死港豬都唔會醒
佢地重會加多兩錢重鬧佢抵死自己捰黎
已經心淡到無得再淡

人生大把知識同理想可以追求，香港冇唔代表第二度都冇，我係你就讀好啲書儲錢移民好過
香港人都唔想要自由，你夾硬比佢地做咩姐

佢地只會笑你抵死架炸

低能 死又會點

坐監始終唔同死嘅，你講得岩嘅就係，風向唔岩，啲人仲係覺得billy果啲坐監係抵死，所以我都唔係叫大家依家就去死。如果有件大事，時機風向岩嘅，死先可能係喚醒大家嘅最後方法

已經有好多人（五毛？）散播失敗主義，咁如果死都唔得，咩野先得

不如你地話我知，定係都係果句叫人移民算

唔好以為死可以改變倒呢度嘅人

黑色五毛警告現正生效

香港人個個都咁錫身,無人肯做烈士,都幾難有人以死相諫,更唔好講話死左D人會唔會受你感召,所以都係諗過其他方法啦...

作為一個香港人 我當然想香港好
但我連希望都睇唔到
見住身邊d朋友好似咩都唔理咁 唔關佢地事咁
其實真係好失望
好多野都開始麻木晒

無工返先會有迴響

諗起黃子華
你唔好同個想自殺嘅講生命無take two
佢就喺唔想take two

都唔會有人理

死都冇用
港豬：廢青唔死都冇用

六四都冇人理啦
班學生用自己條命換左啲咩

我相信係會有人願意死，大家普遍見到香港人怕死姐，但我相信真正本土果班人嘅民族性好強，我自己都有諗過去做呢一個人，但我覺得我仲有能力為呢個香港付出，所以繼續盡做先。

但除左死仲有咩辦法，求理性討論

移民

連登仔連士氣都守唔住，唔好講其他啦
入嚟叫春做乜鳩

無野撈 個人諗野都on9 d

打贏支共最佳既方法就係拎起武器大開殺戒，你夠膽咩？
你見過朋友比抗爭官司折磨半個u life，同屋企人反哂面，比支那報跟蹤成個月未？
人生唔係好長咋，同所有朝代一樣，支那將來會收皮，人類文明都有一日會玩完，點解要辛苦自己去帶領一班豬

其實有班散播失敗主義嘅五毛無限loop，點有士氣

lan線自殺果個呢，唔係唔記咗呀

死唔夠 仲要無得撈

事實上係有人死都唔會

其實唔係香港人唔理
而係中共及港共政府唔理香港人咋
跟住人地唔理你, 就怨做乜都無用

連登仔一定守唔住輿論
無論你幾熱血去自焚又好，咩都好
一定俾啲失敗主義主導晒
話知你好熱血叫香港獨立再自焚
連登啲「鍵盤戰士」只會俾啲五毛打手舞嚟舞去。士氣？啲小朋友識鬼咩

但如果我仲係好愛呢個香港，仲係好想做香港人咁嘅話，應該點？我識一班民族性好強嘅香港人，同佢地一齊好開心，我地都唔想放棄呢個香港

我可以肯定有人死都冇用

點樣討論呀。自焚之後的再下一個層次，應該會變左恐怖襲擊，煽動顛覆國家政權，隨時拉得。千奇唔好呀，中共萬歲。

樓價呢幾年狂升，好多人只要唔係信埋d 垃圾蘋果等支爆既人，好多已經結婚生仔買左樓，財富幾年間倍升！點解你覺得其他人同你一樣咁唔開心呢？

係班乜都無既先想香港攪炒重新洗牌姐！

我希望大家討論下一個有建設性嘅答案比我

唔好下下話冇救？OK?

有得揀邊撚個想比人騎住？
但當你既對手係支共，付出幾多都係冇用，就算賭上你既性命，都唔會有任何作為
假如有一日發展到刺殺政要、不停流血衝突，香港都只係會步新疆西藏後塵
佢地連民族都同支那唔同，團結幾撚多，一樣輸到一敗塗地
香港人本身已經分化到咁，點打？

冇工返 經濟差先喚醒到港人

等經濟出事
到時會激過雨革同年初一

可能我個人比較「左」，完全唔覺得自己有權有錢就可以忘記民主自由呢啲價值

劉曉波都死左啦，咪一樣冇反應
香港有人號召力有佢咁強咩

依家經濟我唔覺有幾好，只係啲人sense唔到有幾差，但其實到支共完全接管果日，經濟都可以好似睇落冇野咁架，所以等經濟唔好係唔work

係啊，你幾時死？

香港一直只係冇士氣
一直都只係講人多勢眾
依啲係造出嚟㗎咋
一直都講返雨革
第一日一樣係「冇人理」
個個都估係「香港人唔會衝」㗎啦
出催淚彈，啲人都係諗「香港人唔會搏命」㗎啦
最後點？成功守到就一呼百應
根本從來都係講勢，你第一日叫咁多人出嚟都采你有味嘅，嗰陣已經講緊「鬥唔過共產黨」㗎啦，咪又係過到
一切都係士氣之嘛

老實講，應該都唔會有人理
老年個班一係盲愛國 一係無力反抗 一係有樓渣手
中年個班有工有樓有妻兒 經濟負擔特重 或
上左岸有鋪位有樓 更唔會同你癲
後生返工搵食
得返讀緊大專/大學個班 但而家有眼見，一作對就即刻送你坐監 工都搵唔到
以前仲有大班民主派請你做議員助理，大學教授請你做ra，或者入蘋果做記者
而家？民主派一半比人dq 一半投共；大學ra大把中陸人爭；蘋果就執

連最基本食飽個肚既能力都無，邊個會肯拋個身出黎搞抗爭，仲要一搞就會比人趕盡趕絕乜生存空間都無
有人自殺？上fb悼念兩句 咪繼續搵食囉 唔駛做咩 你估真係神仙唔駛食 港豬都要食糧啦

上面啲人唔知係咪copy緊雨革之前啲post出嚟玩鳩我
我印象中你地嘅point根本一撚樣
唔好講到今日先知

有人死都係
今天我...
跟住第二日準時返工

咁左膠d
去格離post 研究吓港獨後既憲法
推多d 文宣比多d 人睇等佢地了解然後支持港獨
再唔係就操體能 學功夫 學急救

問題香港人大多數係有錢有樓緊要d
然後搞個外國護照 繼續係香港搵銀 幾舒服輕鬆愉快
好過朝唔搵得晏咁同國家機器抗爭

人地佔中左膠都起碼煲起咗個示威出嚟，有個機會trigger到雨革
人地和理非都有存在嘅意義
你地啲豬隊友？淨係識散播失敗主義

要求唔多，有當年雨傘咁上下人都夠，果陣啲人都要搵食架，點解有咁多人出嚟？至於夠人之後點？唔好犯上次所犯嘅錯誤就得

windows 成日中毒，有人理過 ?

呢啲野係要做，我都做緊，但係又DQ又一地兩檢，只係做呢啲深耕細作夠咩，我都好想香港人有啲希望，唔好咁灰

只能夠將可以團結到既人盡量聚集多d
有d人要自私諗野,有講負面說話, 由得佢地, 好難去改變佢地

五毛果啲就唔理啦，被五毛影響果班香港人，我想佢地有返啲希望，有返團火，但我唔知可以點做

個陣民情未對社會現況咁絕望 覺得仲有希望
未出現大規模趕盡趕絕反對派既情況
而家手段係 如果你係反對派 一係趕絕你無工返 一係羅列罪名收監 坐唔到都比司法程序煩到你筋疲力盡

btw 個人認為雨革根本係全盤失敗 由個刻開始 反對派、學界力量 全部打散哂 政府死拖爛拖，不費一兵一卒無流血就平息左 最大贏家係北京同689
繼續無普選 而所有反對力量都散哂 北京想邊個上就邊個上去做特首
而雨革領頭人唔係官司纏身就係身敗名裂 或淡出社運圈

上次犯嘅錯咪成班人聽咗啲網上輿論一齊吹「之後點」「政府唔理」依啲打擊士氣嘅嘢囉
又有犬儒主義，大台俾人騎劫、之後又互相不信任，支那最叻依啲嘢
今日依啲嘢咪出現係連登囉，同一手法
連登有人叫人出去時又係有人出嚟話唔信呀，不了呀噉
睇下人地外國係點嘅？人地唔洗理啲呀豬呀狗嘅咩「策略」，自己有自己一鼓作氣
香港？咪成班做軍師又要管乜又要管物，係連登睇到晒啦
你係外國示威有依啲人？神早俾人打死啦影響軍心

新疆d地方都好似成日自焚 , 獨立左未

少理d五毛啦 佢地都係造個勢去影響輿論, 而我地都要打輿論戰及實際行動
雨革一樣大把藍絲,五毛,親中愛國組織及傳媒一直猛轟
唔通又要在意佢地點諗咩 唔需要考慮
大家鞏固自己既士氣, 有明確目標, 稍為有個好啲既領導組織
已經唔會犯雨革既錯誤 -> 泛民左膠禁升級, 佔領變左溫書場地,景點

你咪冇sense囉
嗰陣支那落好重資本玩輿論戰
內哄內鬥
香港大把好似你依啲人一樣冇sense
識下支那就知支那玩咩手法啦
香港人中晒計
一句講晒，士氣係一切
人地外國玩示威如果有人影響軍心一早俾人打死啦
仲會好似香港人噉推post同人討論「之後點」咩？

左膠誤港

我諗香港有鄭南榕捨生取義d港豬都當佢傻鳩，一個二個要返工供樓去旅行食好西不了

死都唔會有人出嚟，反而香港人冇工番果時，就會行出嚟

呢兩日又多左好多五毛

d人一定要保護頭腦清晰, 意志要堅定囉
無乜信心既人先會好慌張咁搵方向, 好易比人打沉
果陣打輿論戰, 幾咁多五毛,盲毛, 咪一樣屌7佢地

之後點？
港豬冇人理
根本係毒藥嚟
我淨係拎雨革點發生已經反駁晒依啲論點幾冇價值
1.「之後點？」，問得出代表expect係預計到之後發生咩事，雨傘係預計唔到發生，亦係預計唔到先會發生
2.「港豬冇人理」，第一日佔領金鐘政府總部時根本唔多人，直頭少到喊，最後一樣一呼百應

所以要做嘅係，gather到一班仲未死心嘅香港人，可能佢地未必行到咁前，但都起碼團結返佢地，保持聯絡，係各個位置慢慢做，時機一到，我地呢班民族意識極強嘅人就可以行動，拎到個風向，再帶領同吸引其他普通香港人，岩唔岩？

都幾認同

班政棍出黎排隊自殺我咪考慮下出唔出黎lo

唔只建制B隊呀，河童 天琦 周庭呢種光環撚都死埋去就fit fit

意志堅定真係好撚重要，真係要gather到班忠實嘅香港人，唔好咁易比佢地灰機，但實際上可以點gather？

和理非咪搞到而家個抗爭意志低下囉

屌政棍有撚用咩，邊個話要靠班政棍

Gphone, 天琦 ，青政呢d 撚樣一日唔死，一日無運行

你死你事 唔好阻我返工

你估啲人好想散播失敗主義咩
泛民自撚私為自己都唔再講
本土派/熱血城邦個班拎曬啲時間互屌笑人痴線 再唔係巧立名目要人課金甚至一日到黑話清算呢個清算個個

你係呢啲圈子既人 都覺得香港等死都得啦

我同意和理非係好難有成功嘅一日
但香港人不嬲係和理非，應該話文明社會嘅大部分人都係和理非，雨傘都依家都係三年，要香港人擺脫和理非真係咁易，仲有和理非唔係講咁簡單，你要勇武係要比代價，唔係純粹價值認同，要做出嚟架

放心
死都唔會
啲人只會當佢傻仔

問題唔係支那有無玩輿論戰
而係本身雨革都圈唔到好多人 來來去去最多係學生 後生仔階層
除左928 929金鐘旺角多人到癲之外 之後一定要禮拜五、六晚先最多人 仲要大部分人都係去打卡
問心個陣全香港加埋有無一萬人係想暴動衝入去政總打巢佢先？
928同政府學生談判後，政府唔出聲唔做野 拖鳩你已經令個運動自己式微
最大問題係本身雙學同旺角個便既人目標都唔同
一便係想同政府坐低傾到有轉機/睇時機退場；一邊就想同政府鬥長命 但無諗過人手物資補給問題 仲要互相攻訐
我928晚睇住人佔旺到晚晚都有落去，愈睇愈唔知究竟成班人佔左係到係為爭取乜同有咩成果
可能我無sense啦下

所以咪唔好靠呢啲圈子，自己gather班忠實嘅香港人，你當圍爐取暖又好，總之唔好咁快灰住

唔係要靠班撚屌，係班撚屌會騎劫領功

有啦

失業裝修工於2014年10月17日雨傘運動期間，疑因於彌敦道近亞皆老街交界的警察防線前「揈手揈腳」，被控阻差辦公罪。案件原定今早開審，但控方今通知法庭，指收到警方通知，一名男子於周一與家人爭執後從寓所的廚房跳樓身亡，其個人資料與被告脗合。辯方亦透露上周日還與被告就案件開會，當時被告未有異樣，但翌日被告老父已通知法援署，表示兒子跳樓亡。

由於辯方暫未能出示被告李俊權（31歲）的死亡證，控方未能正式撤控，故案件將押至5月27日再提堂。

人人冇飯開先得

睇得戲多以為自己烈士萬世歌頌？

我明白呀，可惜唔少人見佢呢班人咁樣已經灰到唔想再理

>40嘅一代 會覺得佢哋死香港都未死 搞咁多做乜
<20嘅一代 會睇住而家嘅大人 心諗 原來佢哋都唔係點理香港
等而家嘅細路大咗 呢個諗法傳承咗落去 咁就香港拜拜

只能講佢地唔夠意志堅定，我自己有因為呢啲事動搖，但我諗清楚我唔係要信呢啲人，係要信呢個理念，我諗我地要拉返呢啲出走左嘅人

咁多學童自殺
乜有人理過咩?

又回歸起點
香港人太受輿論影響，亦因為意志薄弱同自大問題
大家意志堅定嘅，咪各有各做，做咩要管人地點做？你認同人嘅響應咪跟，唔認同就堅守崗位
根本唔洗智慧，淨係講氣勢都分到有冇勝算，做咩要去理啲輿論講咩？

李波咪死撚左, I see nothing but shit, captain!

所以教育真係好重要，依家中共係陪養緊一班奴隸

有錢人楂住外國護照，扮愛國拎最多著數，有乜事成家走人，香港生死who fucking care

中產楂住大量香港資產，在香港要有穩定工作及社會去支持，香港問題，想care，不過care左間屋同份工先

最窮個班，大部份大陸落黎，骨子裡對本土香港人恨之入骨，只要政府比綜援比公屋，唔好話賣港，老母賣埋比你都得

唯有小部分未有任何負擔同既得利益人，先會想改變。

死都要死得有價值同有計劃
唔係話死就得
媒體一野轉視線你死幾多次都無用

其實我覺得香港人灰係因為搞抗爭愈來愈係無生存空間同資源
當初游、梁同班所謂新生代議員入去，好豪氣話要搬政府資源養大本土派，一副敢教日月換新天既臉孔
如果 ？
比人全面打壓 趕絕到連普通生活都有問題，連香港眾志都話要縮皮，仲有幾多人力物力可以持續搞場大抗爭 新人見到都唔敢亂join
咁樣成個情況先愈來愈灰 以前政府唔會用到咁絕既手段去對付反對派
解決到呢個問題先有生機

梁天琦同青政做左d乜 ??

同理心係呢廿年比支共洗清哂啦

連一個何國榮都有香港呢地方的歸屬感

所以死可能只係一種道德催化劑，真正係好大盤計劃先會成功

所以90後80後呢一代其實好關鍵

再為香港付出都哂氣啦

香港絕大部分人都民智未開 講黎都曬氣
單係梁游單野 幾多高登連登仔恥笑就知啦
成班友都唔明件事個重點係邊 都唔講咁遠啦

講d冇政治重嘅人 吳得掂可以做到尾已經夠離譜啦 就算點唔理政治嘅人第一個都應該屌撚柒佢
up埋d野九唔撚搭八真係屌你老味 有人出黎屌佢咩

香港人同支那人根本就一鳩樣 唔係唔想做 而係做唔到d乜
唔係想放棄而係唔放棄唔得 熱狗 本土派成班就狗咬狗 要咬都係咬白鴿黨啦
所以都係一句曬鳩氣

又會畀人話你消費死者 乜乜柒柒

冇錯，依家個問題係抗爭無門，呢個問題我都係諗唔到答案...

體制內抗爭，立法會果啲擺明冇得玩啦

和理非抗爭，都真係冇咩用，同埋依家會比人屌話和理非

勇武抗爭，依家普通集會都比人拉，就算啲人幾勇武幾夠膽，除非比你衝一衝衝左個香港獨立出嚟，如果唔係都冇個「階段性目標」，更何況九成衝完送死之後冇人理

深耕細作，係仲work，但要做到幾時先有成效？依家日日都比人侵蝕緊，仲等得幾耐？

所以到底可以點做？

依啲咪意志唔堅定囉
你嘅政治志願係咩？
香港人太天真啦，可能和平得太耐，完全唔知輿論都係武器，輿論甚至亦係支那共產黨最勁嘅武器添
香港人係輸唔了解敵人同天真
不但只俾輿論影響自己想法，仲有人會蠢到跟輿論走
最後就變為犬儒主義，咩人都唔信
好心啦，簡單地意志堅定同看風使舵已經好足夠，唔好再走去同人討論咩「之後點」「邊個係鬼」，你有自己嘅意志，冇必要因幾個言論影響自己，最重要係唔好參與去影響人（其實真係每個輿論都係少數人造出嚟）

唔會。
tmr need work.

香港人抵你地食屎嘅。

正解，見到都灰

未追post

道德感召係無撚用
無錯，一時之間好多人出黎，但呢堆傳媒號召道德感召出黎既人同時亦可一夜消散（可見當年8964、國教、雨革）

價值係要內化，先會令到運動用抗爭持久

你嘅說話更加證明依家唔反抗以前再冇更好時機

你確定真係喚醒到？

其實isis都係同樣原理。。。幾場勝仗後吸收哂所有反美回教徒

又一唔知輿論係武器嘅人
所以香港人最蠢就係跟輿論走
自己意志唔堅定
個代議士同你嘅立場有關係咩？
如果冇關係噉點解你要理個代議士？

香港人有好多同支那人冇分別，呢點其實我認同，但我到依家仲未灰個原因就係我仲見到啲高質嘅香港人，例如呢個post入有理性討論嘅你地，好想同你地繼續生活係呢片土地，所以先想繼續做

屌人港豬固然爽快，但都預左架啦，歷史上都係一班堅實嘅人帶領一班豬之後成功架啦，屌嚟都冇無謂

講真 身為一個普通市民 可以做咩？
示威？ 集會？ 事實証明係唔會有任何作用

佔領又佔過
旺角 磚都有人掉埋
結果呢？ 改變到D咩？
烈士 俾人拉俾人告
有幾多人有出錢出力支持過？

我都好想為自由 做返一D野
可惜 已經唔知可以做咩

4. 死左都冇人可憐架啦
呢句幾岩用
樓豬都唔明
主流香港人唔介意冇民主、損失一部分言論自由、中港融合、even講普通話用簡體字
去換取吃喝玩樂，同日常生活嘅穩定性

好認真, 我個人覺得DUP石仔好重要, 要搞清楚自己論述同埋從政目標, 再用時間推廣, 有多人認同, 有左群眾基礎先可能同當權者叫陣
面對住一個強大萬倍以上既國家機器 無可能一蹴而就, 當年中共打國民黨都唔係一次就趕到人去台灣啦 都係以戰養戰

BTW, 本身我係PG讀書, 曾經有望過下關係中國國內collective resistance 既研究, 有D學者指出, 國內呢D抗爭行為成功不外乎兩個原因, 1) 人數夠多, 牽涉階層夠廣, 令到政府唔敢打壓/打壓既政治成本太高而屈服; 2) 帶頭抗爭既人, 有辦法向更上層施壓/拉關係
而最重要, 抗爭帶頭人好多時都會比政府拉左, 就算政府向個運動屈服都要搵人祭旗

內化價值觀係最有用 但係我哋嘅對手都做緊 有系統 有資源咁做緊
所以而家其實好關鍵 要畀下一代知 同埋自己呢一代醒覺 老嘅一代我真係等佢哋死算 無力對佢哋挽回

你睇返歷史書
有邊個國家嘅呢運係無重複？而次次都成功？
香港人唔好係神嘅角度睇嘢
落手落腳做嘅，你做gym都唔係做一日就有手瓜啦？拉傷咗就叫春話舉啞鈴冇用？
根本講唔通

係架, 而家唔反抗會更加絕望
但盡快搵夠錢上岸移民VS拋個身出黎無錢食飯黎對抗國家機器
有幾多個人會揀後面條路, 咁多個長毛咩
解決唔到資源問題真係無咩可能訓身, 唔係唔想, 係做唔到, 下下面對坐監、無工開、零收入既情況, 唔係人人受得住

一定要打倒共產政權先有用！

所以我好介意失敗主義言論
失望，fine，唔好講出嚟影響人
因為冇意義呀

有時覺得香港嘅本土運動真係走得太快
大家個意志完全唔堅定，所謂本土都只係當年大家信梁天琦呢個人，大家心底都仲未die hard咁相信本土，所以意志先咁唔堅定，個政治明星一死左就收皮....

但再諗諗下，雖然係太快，但都冇得唔咁快，中共咁急要搞鳩你，根本分秒必爭

Dup石仔重要，都想盡快做多啲，但係冇時間啦，日日睇報聞，個人就越來越急，好想即刻反抗，但可惜只可以返去繼續dup石仔

而家無晒人除左對政府無信心都對你地無信心呀！

你地咁多批乜本土勇武社民連熱血xxxxx
我答你我係一個普通市民，你地日嘈夜嘈內鬥，我地去遊行你又鬧左膠，去64 又鬧大中華膠

OLb去佔中又話人去打卡

頂，咁而家味無人敢再出去囉！其實每年64係香港人最齊心既一日，都要被你班高登仔連登仔 唱，搞到連最齊人既一日都開始少人

成日話人港豬離地，其實高登仔連登仔先至最離地最惡最政治霸權！

其實無嫁啦

從來關心政治都係極少數，自由民主價值知既人多實踐於生活既人少，理解香港人-香港共同體-香港民族更加稀少，個mindset 係自己係獨立自由轉移既個體，會模模糊糊稱自己做香港人，但為香港付出？不了

屌我散布失敗又好，香港陷共衰敗係無法逆轉，甚至係連抵抗都無力
不過點都唔會走，身土不二，死都要死係香港... 抱住殘缺既香港一齊死

每個時期都有人選擇走
但佢地唔會講失敗主義言論影響有心嘅人
歷史上有咩國家打仗唔會令人移走？冇
人地亦唔會夠膽走去啲熱血沸騰嘅人群到叫人走
一嚟一定會俾人打死，唔似香港啲人咁善良，二嚟人地都知自己冇守護自己家園係可恥

開Post 果下已經話明開Post 係為左圍爐打丁。

個Concept 都幾新穎

你前面明梁游事件係咩一回事
點解會睇唔明熱狗呢件事
由頭到尾係熱狗咬撚住本土派既所有人要人歸佢地邊 聽佢地點
佢地都自認唔係本土派既人啦 佢地咬人搞咩清算 幾時有為過香港人呀
佢地雨革製造出黎既泡沫 而家都篤穿左係流料黎啦 無影響力架呢班人
所以唔洗覺得哂心機

btw 梁游單野 當日我都係咁屌柒班盲毛啦
佢地班人企係中共釋法個龍門上 笑鳩人 都係痴撚線 未訓醒

全連登都係五毛

其實揀第一條路果啲人好多都未諗清啦，下下話移民，無限FF移民嘅美好，走去放棄自由家園同民族，好天真.....

定係可能我太年輕，我先係天真

支聯會賺左咁多你盲架

呢個亦正係香港政治/社會 運動既問題
所有野太快太急，所以唔即時見效既野唔做，一做就做對抗、企得好硬既野，正面衝撞既有既體系同價值
唔係話咁做唔岩，因為香港真係無時間
但香港真係無時間

冇嫁喇！做咩都係嘥鳩氣，蝗蟲深知人無恥便無敵，佢地話咁就咁，點抗爭都冇用，你地最後只可以選擇搭定係唔搭（鳩鐵），我就一定唔會搭

唔係五毛都好，但一定有唔少人係唔識分寸
輿論好有政治影響力，浪費係失敗主義言論上係蠢

樓市爆煲就會反架啦

大家都好急, 日日都想老共成個係地球上消失
但真係要時間
坦白講, 我到呢一刻都唔太清楚了解 本土/自治/城邦/港獨派既論述
無穩固既論述真係好難搞, 點吸納支持者
建制好簡單, 用錢黎吸納; 非建制要吸人已經難, 仲要自己都未做好, 就打內戰

正見

樓主不如身先士卒

推

我諗倒轉來講唔係要點樣犧牲先至可以喚醒到感召到

你要明白絕大部份嘅人都係勝利球迷

所以其實要帶動返個士氣需要嘅係勝利

幾細嘅勝利都好

係都要講64，64對本土運動有咩幫助先，去得維園64嘅有幾多人支持本土，就算比你有幾多人64出到嚟聚，你運用唔到果班民氣都係冇用

政棍每四年鳩叫幾下呃個議席

呃完之後最多間唔中出下黎鳩叫下

輕輕鬆鬆袋八皮一個月

咁我地市民可以做咩

手停口停 人地玩政治有糧出 市民玩政治=玩鳩自己

點解要香港人淪落為政棍既棋子

其實呀豬呀狗都做到議員 全部野有哂劇本內定曬

我地可以做d咩？

啱
你大局去睇雨革點起都係幾百係金鐘食催淚彈食唔死，根本連勝利都稱唔上
但個「食唔死」嘅士氣已經夠啲勝利球迷出嚟搬路障

最弊係而家 好似講句「不了 要返工」會威啲型啲咁
一部分五毛 一部分係啲小學雞

其實本土論述出左嚟之後個「勝利條件」好難定義，例如梁游dq，就算比你逼到政府收返唔dq啦，你可以話係勝利，但個本土運動係冇推動到，你只係拎返原本應有嘅野，而我諗嚟緊一地兩檢都幾重要，我見好多平時唔理嘅香港人都有講下

敢問巴打幾大? 唔想答由佢
我覺得第一條路既人唔係FF移民美好, 而放棄自由家園同民族
而係佢地本身一開始都無諗過一生人都要留係呢撻地方 不論讀書定做野都想走, 咩為呢個地方奮鬥既念頭從來都係佢地腦海出現過
我大學既時候識一班本身讀政治學既人, 幾乎凡親屋企有D家底既人, 出黎搵工都係想去外地, 盡快可以有外國護照
已經唔計另一班天地blue blood D, 讀神科/半神科搵錢至上既人

我敢講就算出坦克死人都唔會有人反抗
只會有一堆人移民

試問聲 當初好勇武個班檔胡椒噴霧既烈士

有幾多個你知道佢係邊個？ 叫咩名？

根本無人會理

依個唔係第一日知嘛？
議員只係代議士
同市民嘅意志基本上冇關係
你用議員嘅行為去決定自己嘅意志會唔會太傻？
噉以前反君主制嘅國家咪等死？
根本唔成理由

呢個POST大把人又話要死返幾個又話要衝出黎做抗爭
但永遠都唔係身先士卒個個
一日到黑只係識網上屌人港豬

死又關我撚事咩

就算有1千人自焚
聽日都依然係如常生活
最多班老野飲茶多句話題屌下
fb留句rip

每年香港人最齊心既一日果班人你都用唔到，咁係咪要檢討下？

你地最錯就係連人地去64 都批評！

咁你口講民主，又唔諗下點解每年大家都無約埋，但就有十幾萬人坐定定去六四？

我諗果班用腳行出黎想平反64既人個心隨時熱血過呢度d 生得把口既人！

好多人都係勝利球迷同想一蹴而就嘛

而個一千人入面一定唔會有 係網上淨係識屌人港豬既人份

依個係點表達嘅問題
你係立法會外集體自焚
同係18區分布每個鐵站區一齊大叫香港獨立再自焚好大分別

廿歲讀緊U，一直都叫做做緊dup石仔工作
讀書都識好多blue blood啲嘅，佢地係冇咩民族意識，例如識啲讀law嘅abc，就算佢平時同我地啲本土撚幾岩傾幾反中共都好，佢最後立場都唔會話自己係本土派/獨派，將來計劃都係出國，巴打你講開又醒返起佢地真係咁諗....

可能我窮撚出身未出過國先會咁留戀香港啦

喚乜撚野醒
你要做既係令佢地buy你個套
唔係喚醒
因為大家係唔同睇法 而唔係你岩佢地錯
你唔好當左自己個套必定係正確既先ok?

劉波都死左，支那人有反應？

點解用唔到你就要問下支聯會點解幾十年都用唔到，個大台係佢嘅

呢個就係個問題所在，我地都想吸納果班人，但佢地個意識形態上太唔同

件事唔單只係咁，其實敵方就係最清楚我哋啲邊好多勝利球迷

所以佢先至一步都唔會讓，因為佢知道如果贏咗一步嘅話會路一路一路輸落去

所以我哋更加不惜一切拎到第一次勝利返嚟

先可以以戰養戰

樓價大跌就會喚醒港人啦

你睇下幾多黃絲出黎愛國遊行
有人死啲人咪又係UP幾句呃LIKE
你估真係喚醒咩

咁連登開得post，起碼預左呢度大部份人反共，我先咁自我中心咁講

而家係要大家睇清楚個種失敗主義既泡沫
等往後有時機個陣打定強心針啦
廢事到時又重覆返雨革既情況就無謂啦
港豬就一定有架啦 而佢地都係我地既一部份 都要接受
100年前都係搵有識之士,有勇之人去籌劃革命
聯絡外國,搵資金,搵有勢力既人,傳播理念
係每個人都有唔同崗位去做 發揮所有 應用返今日既政治氣候一樣

sor 上面打少左隻字
我都係廿歲中, 岩岩入返PG讀politics
我之前有份工, 識左好多差唔多年紀既大學生, 大部份都無特別關心香港政治, 最多係投票個日表下態, 平日都係唔睇新聞儲錢去旅行多
有D家境好D 名校出身 入HKU讀商科/半神科/神科既人, 更加同我講 係, 香港係好差, 但咁點? 我又唔會做到D咩, 最想搵到錢去外國移民姐 或者係佢地用自己一D好奇怪既邏輯同政治睇法會解釋香港政治社會議題, 然後得出結論係, 有班人搞三搞四, 得個嘈字, 以我觀察, 以理科人更甚
我唔知係咪理科人training係咁, 佢地好慣將一件事拆到好細, step by step咁去推論同理解, 工作上會係好好既行政/執行者, 但到分析一D好大型既議題, 佢地唔會有大局觀, 然後就變左以自己學個套去睇事, 顯得好奇怪

呢幾種人我相信係後生仔中佔好大份比例, 如果令唔到更多人有政治意識, 點搞抗爭都無咩用

講得岩！但我地依家仲有咩野係有能力爭取到，而又叫到做「勝利」嘅

香港人知己知彼，係要百戰百勝
而唔係知己知彼，打擊士氣
我地強嘅永遠都係人數，無論係咪勝利球迷都好，都一定係多嗰面
弱嘅依家睇到明顯就係控制輿論同士氣嗰到
我地要士氣嘅咪做簡單嘅先囉，雨革次前咪驅蝗囉，自信心同士氣依啲係少少積返嚟
蠢撚都唔會一嚟就話追唔到model就話全部女人都係雞啦

敢話成班連登仔都唔知現實
就算有人死，樓價跌到零都唔會出聲
其實根本好多人 知道比中共禁住黎屌
但知道你就算一百萬人出黎都唔會改變到

唯一轉捩點 係第二次 六四
由中國內部開始爆發大型反對
香港聲援
唔係就根本無得搞

所以中共點解 星星之火 都要用核彈之力打壓

根本依家好多香港人 唔care所謂言論自由、廣東話被取代、殘體字同支那語常見......

連香港依啲核心價值 大部分香港人都唔care，Care果班都心灰意冷啦

你睇下香港人幾無骨氣，俾支那人踩到上心口，叫佢地用小啲/盡可能唔用 淘寶/支付寶，反而屌返人轉頭，因為方便因為平因為香港舖頭食水深...然後就繼續褒揚。 小小便利就收買到果啲香港人骨氣，點樣唔灰心？

早排777派3萬蚊，泛民拉布，睇下幾多學生屌泛民。不為五斗米折腰？小小著數睇到曬班學生真面目啦。 點樣唔灰心？

根本上，真正關心香港屌柒支共走狗港府，得返部份80 90後。70前廢老盲撐支共不再話下，00後係染紅嘅教育制度同政治環境底下，大部分同機械人無分別，無曬批判性思考。

真正care問題果班8,90後根本夾心階層，之前雨傘同多場運動，俾班廢老屌。未來就算再有運動，班廢老死曬，都仲有班00後出嚟幫走狗政府護航，叫返我地做廢老咪阻住啲後生搵生......

點樣唔灰心？

咁重大既野交比樓主

abc本身既興趣同圈子 同你地都唔同
好多都係外國大 中途返香港搵工
成個home係加拿大 澳洲 紐西蘭

abc本身來返中環工 做Lawyers 做ibanks
你會見到 班abc聚埋一齊講英文
一開電腦 用既係macbook開英文網站 睇美劇 得閒落Bar 無落過ssp砌機
根本唔會睇以前tvb劇 香港電影
頭文字D / 古惑仔 / 發哥 都唔撚識
一睇就netflix美劇 fb大部份朋友都係外國人

食野專去high class restaurants 一餐2, 300蚊叫正常
咩譚仔 大快活 食個焗豬 佢都唔識

中文字都寫唔到 廣東話識個一兩句
係香港返工
但家人係外國 有咩事就返加拿大探親
全家都係中產

佢地根本當香港係一個workplace 唔係home
放工都係上去睇下最近Hockey / 欖球比賽 結果
唔好話高登
一個中文字網站都唔會睇

根本佢地唔係香港人 而係歐美左翼中產
支持free tibet free liuxiaobo 但撚識你hongkong culture
香港只係一個workplace 佢地係來返工/飲酒既expat

咪玩啦 香港地邊有人敢去死
叫班廢青衝都你推我背脊我推你背脊啦 糾結到活動完番屋企之後再作d陰謀論出黎事後孔明 9up咩好灰心

理呢班廢青正傻仔

係輿論方面本土真係做得好差好差
反而你睇啲「講人講地」藍屍嗰啲好撚有力個喎
但你睇返本土嗰啲？係講香港已死
唔洗你做啲咩嘢，起碼留言嘅唔好俾啲失敗主義浮出嚟啦，係藍屍啲page係見到充滿仇恨
（係呀，我甚至支持多啲「煽動」仇恨添，why not呀？政治宣傳就係講情緒，唔洗理性。要理性嘅你係風平浪靜先同我講理性）

但有樣野我都係諗唔明嘅，既然大家都係香港出世，香港長大嘅，有咩原因令到佢地嘅本土意識/政治意識咁撚差？
我自己睇返自己嘅本土意識都好似in born咁，好自然就當香港係家園，香港人係家人，我諗呢個意識唔會因為社會階層唔同而有差別架，就算佢地細個成日去旅行，或者父母教到佢好功利，但都唔會完全冇本土/社會意義架

無ga la 出到坦克車都唔會醒

我地唔係要你講現實係點
你要知你係討論區講嘅公開說話就係輿論
就係政治價值
你要清楚自己講出嚟想達到咩效果
「叫讀者灰心，放棄香港？」依個效果係反本土運動，係咪符合你自身立場？
要知道自己為咩而講
以情緒主導嘅說話好唔識分寸，如果今日香港風平浪靜先唔洗理你，但今日唔係

唔需要死人。只要香港經濟差到仆街又冇自由。就會有一堆人出黎反

咁你係打算係連登圍爐就算？
至低限度你都進攻香討uwants 啦

佢地會明同自稱自己係香港人，但係佢地心中唔會「政治化」香港人呢個身分，即唔會去到香港人係共同體、命運相連

民主光譜入面搞煽動仇恨最煩就係會有啲左膠出嚟屌鳩你，話你racist，大家都是中國人之類，所以本土派比較難做呢點

而港人港地果班生番點會同你講呢啲價值，講咩都就信就buy架啦，所以先咁易做

現時反抗唔係唔得，唔係唔應該做，政治上更應該有多D醒目D嘅人去玩，保住個勢

從過去歷史睇，你想有「成果」、多D同伴，一定係要班香港人連份工、家產都無先有機會成功

今日反抗唔成功，唔係有幾多人肯犧牲嘅問題，係時機唔啱、未見棺材唔識諗嘅問題

你呢個例子錯，拉布係為咗阻止惡政，例如大白象工程擺明搵香港人笨，
教育界呢幾廿億，你可以話佢咁分配唔完善，但你證明唔到係賣港政策，
泛民拎DQ嚟嘈，仲要明知喺議會度嘈係無結果，係泛民自己蠢或者夾硬做SHOW畀死忠睇。

都係一般牆頭草嗰啲啦擺明
依啲心態反而易操控
一切都係跟住個氣氛走
雨革之前一直都大把依啲港豬啦
但雨革一爆時佢地就係會隨風而嚟
依啲人其實係「唔洗理」
因為佢地只係單純嘅士氣indicator，根本唔應該著眼係「沈默嘅人」咩立場

唔同意=5毛

依家根本係以卵擊石

有人犧牲都冇價值

佢地本身無啟蒙過, 而且就算無政治啟蒙/政治意識都唔會對佢地生活有任何影響
我識個班人(講緊無咩政治意識/本土意識, 最緊要搵錢/穩定工作, 移民至上既人), 一係屋企本身有外國護照, 有樓有物業留比佢; 一係佢本身係好blue blood既名校, 身邊朋友讀完書九成都係外國發展/香港兩便飛, 而佢地細個都係讀書至上, 無咩參與/理會過社會運動既人, 好清楚讀完書返工搵錢目標係搵夠上岸而唔係去理埋D咩 有無民主自由既野

到出黎做野, 除左專注搵錢, 就係一有時間就去旅行, 同埋食好野 最多會係FB Like下新聞表下態, 腦海從來無咩抗爭念頭出現
根本大家係唔同世界既人, 打個比喻, D人成日話咩贏在起跑線上, 但有班人, 天生就同緊我地跑唔同既賽場跑道, 我地再叻、起跑線再前都只係跑香港學界, 但有班人一出世就跑省隊、國家隊、以至奧運
你同個班人講學界個情況好唔公平? 佢理撚得你 根本唔會care唔會關自己事, 佢一生人都唔會去學界場跑, 話知你個場爆炸定取消比賽
問題呢班人係佔大多數

自焚的確係我覺得最down嘅故事，一路睇就一路諗，就算真係發生，香港人都係要返工，不了。

可能其實一早已經有一封咁嘅遺書
只係無完整公佈出黎
政府就咁以學業問題帶過

用怨恨才同仇敵慨

冇輿論基礎仲大鑊

所以我一直都講係「意志」問題
唔講唔知當撈侵都係俾左膠屌到飛起㗎
不過人地反有咩意義？冇意義
意志堅定嘅根本唔洗理你，用返勝利球迷個說法，你勝利就會看風使舵，如果唔係點解要政治宣傳？就係因為政治現實就係有牆頭草同埋政治立場會因輿論而改變

有人死先可以改變或者扭轉局勢呢個諗法真係中二病滿分

根本個問題係無一個可靠嘅政黨去帶領人民去抗爭

你睇下白鴿黨同律師黨？表面和理非非爭取民主 實際上就咩都做唔到
熱普城 個班so call 本土 就成日私怨 內鬥 狗咬狗
工黨 支聯會個啲就大愛左膠 今時今日仲打住建設民主中國黎籌旗
青政 同民族黨就無經驗 未成氣候

咁嘅政治環境 就算有人死都係白死
你喚醒班港豬都要有人帶佢地走先識行㗎

你睇下大陸，六四夠死得人多啦
而家連劉曉波都死埋啦
中共倒台未？支爆未？
唔係想宣傳失敗主義 長他人志氣
而係本身政治條件都未齊全
有導火線都引發唔到咩火花

嗰陣同依家邊到同
一黎依家網絡又發達啲
香港係國際又有返些少地作用
同埋比起以前多左國家想搞中國 視中國係威脅
依家如果香港發生六四
你肯定會一樣？

或者我講得唔好啦，我講嘅死其實都係導火線，我都明白要好多舖排，所以想大家討論下

一地兩檢好方便，死咩姐？好人好姐愛國愛港，洗咩驚。

利申：每日都會學“習”思想，學“習”講話。

有人死都唔會

有樓的唔需要反共，民主唔係咩必需品，自由唔反共有咩唔做得？住公屋冇錢的，香港都唔屬於佢哋，過客一堆，老死左就話知你，更加唔洗搞咩。

依到啲人一直離唔開講邊個政黨唔得、試過唔得、之後點？同港豬唔理
全部問返自己雨革之前你有冇考慮過依啲嘢？
全部都有，但觸發雨革嘅全部同上面嘅疑問冇關。而雨革點解失敗？再睇返上面，咪就係因為上面嘅問題囉

代表咩？就係要發生就係激情嘅事，要失敗嘅就係理性嘅事

我都覺
真工嘅連登仔同埋高登仔係應該要守著士氣
令更多嘅香港人醒覺
Btw有無五毛list比我block 一block
Block柒晒班一日到黑不了 無得救 嚴重打擊士氣嘅五毛

講個幾句就係五毛? 乜都五毛
幾多人雨革個陣出心出力, 流過眼淚你又知唔知?

你睇下d 仆街販民左膠熱狗,
點解而家咁轉人散播緊失敗主義, 係因為佢地對現況失望
首先我覺得你標籤錯左先

我覺得香港最少要破壞一次個體制, 然後重新制定一個制度, 至有得玩落去
但而家對家開哂金手指, 要我同個gm 玩pvp, 我就真係睇唔到希望啦

我唔係串你
只係人大左
見過雨革同魚革
開始對本土政治領袖失去信心
見到啲後生仔比人叫佢地去沖
之後發號施令嘅人就係後面睇戲或者坐車離開現場
啲烈士就比日秋後算帳
唔係坐監就係著草
你叫我地仲點相信有人死就會改變到香港

認同
之前係連登同過一位離地撚噪，佢最後彈返我一句：共產黨都未黎到，邊使咁驚？你要勇咪自己勇飽佢啦，不過唔代表我
當然
DQ4之後，佢終於先sense到出事

我從頭到尾都無對領袖有信心過
係你地太鍾意做神啫
最令人心灰係民智未開

死左都唔會有人理啦
你話唔比你打機 睇youtube 我就真係出街啦

咪就係你地呢啲煽動內鬥嘅諗法
本土派而家狗咬狗囉
如果一個社odeyh只容得落一種思想
其他都要批鬥
咁你仲抗爭啲咩？
共產黨好岩你

希望多啲，一個一個傳開去
連登仔做「鍵盤戰士」就盡責啲
真係做「戰士」做嘅嘢
（依個名真係唔差，初初係抽水，但事實上網絡真係要好多人幫手控制輿論，因為政治價值真係好大好大）

同埋幫手傳開叫人要諗過度過先好發言
好似上面我話過一個巴打，佢講香港現況好灰，但有冇諗過自己言論嘅效果係點？同自身立場對唔對？
因為每個人都可以係討論區發言，所以政治宣傳嘅效果係媲美一份報紙雜誌，甚至更大。你諗下如果你係7仔見到成個報紙架都話「香港已死」，你都會懷疑佢係有心散播思想，噉點解你係連登/fb見到成版都係「香港已死」又冇反感嘅感覺？

依家又話比西龍站軍人渣步槍嚴防香港市民

又話高鐵沿途地區(港/九/新界)會加裝干擾器防止有人上facebook/youtube/google

最新又話香港所有樓房/土地都係歸中國所有,所有香港人只係租客,2047前轉一國一制

從來都係講各有各做，意志堅定
睇嚟你都係誤會咗或者被誤導啦
你去理啲狗咬狗骨嘅嘢對自己立場有咩影響？冇
但你去參與同理狗咬狗骨就有

自由從來需要大量鮮血換取

革命從來原起災難絕境

都未到絕路 點反？

冇得炒樓個時

仲有話中國法例適用於香港,中國有權隨時到香港拉人/封閉企業

唔好用上帝嘅視覺睇嘢
問自己可以做乜嘢手段去儲大士氣，唔好諗要用咩換

算鳩數啦

其實本土派個mindset係有問題
不吐不快
就係鬧人固步自封 示弱
但自己一樣固步自封

近年，高登/連登好多人好苦惱︰

"抗爭到咁都無用，唉"
"唔通真係要有人死先會喚醒到香港人？"
"重有咩可以做？重有咩可以做呀？"

雨革個排，恥笑黃絲帶，固步自封
只係識示弱 雙手打交叉 就算
應該改方法 主動出擊

到左自己上場 win唔到 出擊受挫
就話咩寧死不屈 又話be water, my friend
講到要打游擊
但你武力程度 = 0 人地武力 = 110 咁都叫游擊？
根本無"擊"過 自己人就不斷畀人拉
Does this work？其實唔work，但你批評就係五毛

依家遇上DQ
開始就散布 棄港心理
講移民
但移民可以幫到香港？
我保證 你去左外國 2代之後 你仔女 無幾多個識得寫中文字 講廣東話
一定變成我地今日睇唔起 恥笑既expat

唔係好憎expat咩？
做咩去做expat？點解加速緊香港解體？

其實我好想講話︰
香港人唔係移民外國，而係散居各地
唔係Migration 係 Dissipation
其實加快香港文化/價值既消失
都走去外國 融入當地 仔女都唔學廣東話 咁你重係唔係本土派？
真係好矛盾

其實咁正正係固步自封 好怪
泛民示弱，所以你upgrade做佔領
佔領唔work，所以你upgrade做衝擊
衝擊唔work，所以你upgrade做游擊
游擊唔work，所以你upgrade做宣誓辱中
宣誓辱中唔work，咁你就放棄 叫人走 快D走

方法好多 但無本土派 mindset好狹窄 否定其他可能 一討論就係壞人
吾曾聞說 台灣有好多商家大佬 以台灣為家 賺大錢不忘護台
長榮創辦人張榮發 船王 都畀錢民進黨
吾曾聞說 台灣李登輝開頭係國民黨

香港？有無例子？
創業？搞室內沙灘 搞韓食小店 搞炸雞 搞生活態度

Be water?
只識行動要be water，
咁Mindset有無試過be water？

就咁睇今日好似所有人都唔理，但其實係部分香港人醒目左，雨傘果期已經係今日香港遊行抗爭嘅終極模式，結果就係共匪同港共政府唔會理你，今日仲出去做相同野都覺得浪費氣力啦

無架，既得利益佔成個社會8成以上，佢地唔仆街，你要搞任何野都好難有效果，係得等支爆架咋

本土果班，一係你就團結，組合番D基本盤，做野醒目D，唔係就唔好諗繼續玩落去

根本以今日時勢就只可以待機而動，幾線行車，一就係繼續組織反抗勢力

二就係趁香港人仲有D錢、D樓仲賣得出果陣，運人同錢出外國，第日有咩事發生，比共匪攞晒D錢，都仲有重建嘅資源，根本無必要限制其他人有咩諗法

懦夫自己唔敢死推人去死
仲要有人認同

香港人弱點就係成日俾啲「理性」嘅論點帶走士氣同意志
我想講，你真係「理性」嘅就會知歷史上冇一件事叫「以前唔得，今日都唔得」
反抗政權嘅歷史事件短極都幾十年啦！仲未計啲醞釀期
啲咩「試過唔得」嘅說話其實係最冇政治智慧

死都唔會

我覺得一地兩檢同廿三條係無分別
一直期待緊市民上街抗議 逼到政府取消
無奈好似真係無人...
幾時有啊
醒下啦屌你老母

熱狗我只係舉一個例子出黎 搞本土仲有e班人出黎搞屎棍 講真黃洋達由佢一出
叫咩皇上又開show就知佢冇心搞野啦 睇d辯論其實佢都九唔搭八

其實好簡單一樣野 佔中我到宜家都有一幕係好深刻
就係有個阿伯定阿叔啦 分隔緊佔中同警察兩批人
隻警犬拍拍佢膀頭 就一野噴佢塊面 0距咁濟
見到e幕都仲有咁多香港人冇反應
香港人係發生緊乜事？ 想唔灰都唔得啦
認真我係剷過落去d街站屌柒佢地 但我都灰啦宜家

我諗大部份香港人立場都係唔想比大陸全面同化
無論係抗爭定係移民嘅都一樣

唔去理狗咬狗，各有各做係好
問題係你同個啲狗做法唔同你都會比人咬埋一份 立法會選舉你有無見同一個選區幾多泛民係同一個選舉到分薄票源？更甚係狙擊其他泛民

資源同人手就係得咁多
如果同立場嘅人都唔合作點有可能成事？
建制派點解年年都保到佢地啲人入立法會
除左因為佢地大把錢做地區工作收買人心
更重要係佢地得中央意志配票成工
當然我都幾肯定有假地址同掌心雷等情況幫助
但可以肯定嘅係佢地資源有定比我地集中

所以我一直想有心嘅大家一齊傳開去
唔好俾自己嘅想法同說話同自己立場相反
你係本土派嘅，立場堅定，言論都要堅定
唔好走去講啲咩失敗主義言論
如果話「我係灰心㗎啦」，唔該承認自己係保蝗派
係二元對立㗎啦，因為係今日嘅氣氛下，唔撐大雄就係撐胖虎，特別係輿論嘅政治價值真係好大

就算有人死都係第個死
除非係到自己死，最緊要有食有住
點解要假定有人死就會有人忽然反抗
唔使死都一早証明咗係唔會啦
既然依家反正點都係仆街繼續等又有咩問題，反而叫人送死先係問題

日日都有人因為政府逼死
其實所有人都了解自己比政府搞到咁
但當個個都知視只係諗自己而家份工
又有幾多人肯做d野
最有力不嬲係全城有好多人罷工罷學，你罷夠一個禮拜一定會同你傾
但如果上次雨傘咁，個個照返工返學，放工先黎坐坐，真係搵鬼怕咩

單單係「本土」「香港人」的定義都好唔清晰，點喚醒群眾

當要搞種族主義的時候，有冇諗過好多人老豆老母或者阿爺個輩都係大陸黎

本土派自己最離地，不等alienated potential 支持者

高質po留名

一直成日講
做大個餅
立法會唔洗講啦，冇撚咗要諗嘅嘢，dq得就唔洗再留戀咩議席。啲人要你投嘅，各有各做，唔好理佢地，人地要投嘅唔好管人地。

資源人手嘅嘢係跟民意走，唔係爭返嚟，攻擊人係冇意義。
意見唔夾係唔合作嘅話，互鬧亦都係冇意義。明未？
資源唔會唔夠，只係餅唔夠大
上面講嘅勝利球迷論噉，好多人都係牆頭草，你要拎資源拎士氣係要靠勝利嘅氣勢，但你嘅勝利係靠打自己人拎？根本就係背道而馳，同我一直所講唔識分寸一樣，冇考慮自己做到嘅效果同立場對唔對。

全城罷工咪又㡳火鳩坐，你係唔係佔領政總先（係成個大樓，唔係廣場 ）

笑死。前有政府民建聯, 後有泛民督灰, 內有熱狗偽本土。

然後最後仲叫人衝。對抗政府。喂大哥唔好得個講字。拿個建設性方案出黎。連民族黨依家遊下行做下聲明都唔得。你仲好意思咁講。

要人有希望你都要見到有至得嫁。如果唔係既話你返去同泛民齊唱今天我啦

其本土派目前為止，同今天我的飯民有咩分別

曬鳩氣
港人個個做到成隻狗咁 自身既生活質素都未搞掂仲要理你所謂既社運？ 人不為己天誅地滅
現實啲講無錢係咪你養呀家陣
大部份人要捱層樓 撚有時間理你咩
仲有就係就算死人都唔會喚醒到香港人 大家心入面只會諗關我撚事 抵撚死
死夠幾m人都唔會有迴響架啦 仲會諗條街少左啲人行路都寬敞啲 食野排位都唔洗咁耐 搭地鐵仲唔洗朝朝逼黎逼去添
想港人醒？ 簡單啦 每人一層實用500呎樓 身家有返咁上下過活就會理你架啦傻閪
你果啲咩雨傘運動就名副其實叫阻鳩住曬

依家新一代理科人有好多都唔識政治哲學

個重點就係自殺...自殺冇撚用

香港要有恐怖份子地下組織
玩暗殺先有阻嚇性 自殺真係理撚得你

戴帽﹕反對

股 樓日日gogogo 一日影響唔到中產有錢人都唔會有用

靠班窮鬼奴才想反抗? 算鳩數啦

本土派起碼係真係反挖政府。泛民係假反對真維穩。雨革嗰期不斷叫人撤退, 督灰。

如果你咁都分唔到。咁可以繼續支持泛民既

大部分人假設咗香港要獨立就要打親飽

香港人仲係停係揀男女朋友嘅層次上
政黨唔洗跟過世，但立場要（起碼依家非常時期）
上面重複講好多次，政黨做啲乜嘢係唔應該影響到你嘅立場
政黨做嘅嘢同你立場唔同咪好再理囉，上面都重複好多次，要知自己做嘅嘢有咩效果，互屌互數有咩效果？
你嘅立場係要撐一個政黨定一個政治目標先？好唔同
政黨只係一個組織，唔跟就算，攻擊嚟冇用
我唔多唔少都唔大鍾意啲人針對政黨行為講，做好自己好過，特別依家非常時候

唔做仲要屈你係5毛，仲無恥過共狗

你錯喇
係死咗人都唔會有人理

我成日都話，雨革魚革因為冇人死所以失敗收場

算啦呢個問題無對錯
我都唔想話服任何人
我只係想將自己作為一個香港人嘅觀點講出黎
好多人唔係完全唔想抗爭
只係無一個好領袖帶領佢地
或者係無一個好嘅計劃/運動比佢地企出黎

老實講雨革佔中後大家嘅士氣一定唔會好高啦但之後一樣攪得成魚革

其實對抗嘅氣氛同情緒一直都無低過
問題係大家都無反省之前唔成功嘅原因
政治唔同打機
唔係無限continue 就可以打得贏
好多時係要其他因素配合
一味靠沖可能真係要死人 仲要係死好多人先會成功

但本土派既Mindset太狹窄了，開始局限自己既行動
依家衝擊失敗，游擊失敗，入立會都失敗，
就開始停止諗其他方法了，開始自暴自棄了

世上方法好多，但本土派多數不屑一顧，令人失望

至今沒有人思考，係香港/去外國創業，學下Elon Musk學下Steve Jobs，累積資源做長遠既野
至今沒有人思考，if you can't beat them, join them又會係咩光景
講下都好丫
但有幾多本土派人士，作各種設想呢？

灰心既係本土派腦筋唔靈活
對外只識叫人幫手做一兩種抗爭，
無論失敗率幾高都好
都叫你去
對內就計較派系 計較一D好無謂既口舌之爭 無人想理 但佢地日日用來互相指責

無自己既宣傳機關，
好多政府問題 靠人地傳真社，甚至HK01 去率先報導

得1~2條路畀人行，
無其他多線發展，
無親本土企業，亦從無心搞

畀唔到一個願景人地去支持
不斷令人灰心

以前都會睇下新聞 關心香港社會近況
愈睇愈心淡 到而家我諗我有接近一年既時間無睇新聞

+1

咁不如閣下先Facebook live直播自焚囉,on9

事實係，所謂「覺醒」呢班人先係on99唔識玩世界遊戲既人，係弱者無錯

無用 香港人同中國人一樣 因為人多同時無信仰 恨不得窮人死哂佢最好

樓主快d以死黎行動啦

繼續賺錢移民

本土 = 種族主義？

有獨立人係幾線行既
不過班人唔會上連登

我好耐之前已經講：
香港係值得救
但「香港人」值唔值得救就另一回事

今時今日，無人可以阻止到香港走向末日
末日前唔會有人醒，做定準備for 末日之後啦

其實都係錢銀問題 有錢就得

本土派每一個行動都係錢

小至出去示威
要扔左件衫 錢
要買道具 錢
失手被擒 要保釋 錢
手機電腦被沒收 錢
上庭 錢

中至組黨行動
營運組織 錢
請人 錢
印傳單 印旗 租場搞活動 錢
選議員 錢
比人DQ又要還錢

大至冇咩可能發生 留於FF既事都係要錢

所以好簡單咁解釋左本土派既核心問題 就係窮
大家好鐘意拎孫中山出黎比喻香港現況 但要記得人地有日本大水喉back up
大家好憎既民主黨等泛民黨派 都係有肥佬黎back up

而本土派既組成同支持者今本唔會係富有個班

最有錢既就拎外國passport
有利益就奶共奶到雪雪聲 出事就直飛機場

所謂中產個班 可能會支持民主 但都係比較照顧自己層樓同份工
如果你搞到佢 利益受損既話就不了

剩低就係 窮撚 基層 或者 學生
扣除左班新移民 理性撐共 盲撐共
已經得返好少人
而佢地影響力就最少 財富亦唔多 死剩條命 好難做到咩大事出黎

所以 本土派非不為 不能也

咁就由樓豬你做第一個啦 上黎吹做乜？

個個搵夠移民啦
仲同你衝？搵唔到錢既好快d 投共洗底😂😂

其實冇可能有親本土/民主企業做得大

政府同左仔見你做得起實搞死你

但係熱狗一定要趕盡殺絕，唔係就會再向本土開槍

返學不了

最鍾意恥笑魚蛋既就係熱狗，因為佢地冇份搞
我

唔係話失敗主義
但港獨最好時機係97前
e+ 就好似要醫末期癌症咁

我諗要軍隊鎮壓死好多人先會有人理

錢已經其次
唔夠人做先係問題
肯放人出黎，資料 錢就會跟住走

no
有錢就會有人
詳情可參考七一愛國遊行既連登仔
如果出黎一次有一千大元
我保證要幾多人有幾多人
七百萬人出曬黎都得

agger
無人會想做犧牲者
只會見到有希望先會加入

魚革已經冇佔中咁有號召力，得本土圍內搞

本土派需要既唔係呢種人啦

不厭其煩都講多次，有志之士自組一個暗組做野好過
到適當時機，自然會有人聯絡你地
唔好過份迷信組織/造神

咁需要民族神話

放心啦，香港玩撚猿架啦。

香港人正在裝睡

自從係英國翻嚟香港都灰左一排
跟住今日睇Russell Brand既呢條片
覺得其實全世界都面對緊差唔多既人

其實如果因為灰心 絕望就由得人地去改變自己
係好撚笨柒既事 社會唔會進步
要堅持自己信念 即使咩都做唔到都好 唔好咁易比人改變自己

算鳩數啦 , 依一刻既香港根本唔值得有民主
你望下青政比人DQ普遍香港人係咩反應 ? 居然係覺得佢地抵撚死 .
一班咁既智商既人我當佢地而家有民主到最後都只係會愚民論政 , 咪又係慘過食屎 .
而家做到既就只有慢慢小小地教同影響你身邊既人 . 等時機啱先去諗民主啦

講咩啊爺啊爸係大陸黎嘅就唔可以係本土呢個論點好弱。本土根本係個意識型態
(social paradigm)，以當地利益作優先。Obama啊爸係非洲去美國，當美國受非洲難民之害，佢唔可以實施入境管制?

18條五毛負皮

香港係民族主義
唔係種族主義

支那比人圍毆個陣大把人分佢肉，你槍炮咩都冇同無賴玩野係咪想死，你估支那係偽君子，佢係地地道道嘅真小人 明冇

我唸要補充小小，支那其實同肥仔好似，佢勢時就做真小人，相反偽君子，你唔用旁門左道同佢玩根本係送死

多多都唔夠死

巳經預左攬炒
最想睇到班新界佬土著俾人拆哂祖宗陷家死
之後到班廢中廢老俾中共玩撚死

一定唔會啦
香港人出名無原則
有人死？改圖笑下算

日日都有人跳樓啦 wfc

有撚用

你睇個邊內鬥仲未玩完，日日都有新主角
慳番啖氣好過啦

淨係識講 你又唔去做？得把口 廢

香港人就係咁 唔影響自身利益就會無動於衷 年輕一代一千蚊出賣人性 可以點

有鳩用咩，唔講政治，年年都咁多學生自殺都冇人理啦。個個淨係識講句rip就算

頭幾日d 政黨領袖應該會出黎抽水
搞吓遊行示威，乘機籌款
d 市民又會覺得好可憐呀咁

過多幾日，繼續返工

唔好玩啦，你成篇文都係等有人肯自願為香港而死，最後又叫人唔好死，咁姐係死唔死？
你同d 要返工不了嘅有咩分別姐

參考愛沙尼亞民族主義

1. 返工不了
2. 移民不了
3. 做嚟都冇用架啦
4. 死左都冇人可憐架啦
5. 香港一早死左，算鳩數啦
6. 班政黨都冇用，算鳩數啦
7. 香港人係垃圾架啦

呢d多得熱普城唔少

就算有人死都係留低句rip 然後返工不了架啦 垃圾港豬

其實真系好扺死

你以為死人就會喚醒到香港人？
一日有工開，一日都唔會
"不了"係散播失敗主義？跟本就貼地到不得了

你主動死
傳媒會同你低調處理你單新聞
反而衝突期間被狗打死，個畫面夠shock多外國記者
先有機會聚集到民憤